不敢輕舉妄動！ 特朗普又再一次延期關稅期限

美國總統特朗普24日在社群媒體推特上宣布，基於周末美中雙邊談判在智財權和技術移轉等議題上取得「實質進展」，他將推遲原本訂3月1日生效、對2000億美元中國大陸輸美商品提高關稅從10%升高至25%的計畫。

特朗普的推特並沒有明確告知貿易戰停火期要延長多久，也就是新的期限，或者是他和習近平可能召開峰會的日期。

華爾街日報引述消息人士報導，北京在周末的磋商提議，增加購買美國農產品和能源產品及服務、放寬美商在金融服務和汽車製造領域所受限制，並且加強保護美國智財權。

不過，中國大陸領導階層視這些都是符合國家利益的措施。北京在認為對維繫共黨統治的關鍵議題上--包括對國營事業的補助，以及支持國家主導產業發展模式的其他政策--至今沒有做出太大讓步。